一人一套人地捧到上天但你覺得爛的片

The Pursuit of happyness
一個有老婆仔女的人不自量力成副身家投資做傳銷狗，老婆都頂佢唔順走佬，仲攪到同個仔無家可歸訓公廁。

份人成日講大話，搭車唔比錢租屋唔交租，死剩把口。

最後成功做左保險狗就叫幸福？

爛片就未算
但我覺得唔好睇
Breaking bad

除咗第3 4季有啲悶之外都好好睇

Dunkirk

Click

普通商業片，但比人捧到長神枱

但呢個係真人改篇係個名改得衰 好多金融保險d人都講呢套野蒙鳩人入行

Hereditary

十年

天氣之子

你一定係00後溫室小花
呢套野我老豆睇都喊

咁你就係溫室殘花了
咩都冇經歷過

你的名字

harry potter
超人，xx俠，xx俠

又唔係爛嘅，自己唔鍾意睇，次次都睇到訓着

marvel d英雄片

饑餓遊戲

屍殺片場

你有冇血性架

memento

秒速五厘米

我90後都喊

利申：無睇過

我覺得還好 係幾出人意表 但未至於神劇

interstellar

響紐西蘭睇

韓仔,泰仔, 隔離啲毛利人都睇到訓著
我睇左一個鐘左右之後都訓埋

係幾悶 最有驚喜其實係條友扮Churchill 扮得幾好

same

哈真係口味問題了 呢啲一般我都幾鍾意睇

toys story 4

銃夢

阿甘正傳，理由同你講嘅差唔多：明明主角無目標，只係無心插柳柳成蔭，做咗d傳奇野，連主角本身都唔覺得自己做咗d咩；反而d配角仲有目標，仲會朝目標行動，但最後都無咩好收場。成套戲係用「運氣」黎做主軸。本身都無咩感覺，我仲覺得套戲係半玩半講「世事無常」，但唔知點解，主流會話套戲勵志，明明就係相反。

Ok好笑丫

所以極尻 情願改做類似咩 「男人唔可以窮」仲貼切呀今次

唔理立場既話，孤城淚

你有無睇晒先
下半部 笑死喎。

Marvel 個個講到全城關注真係一啲興趣都冇 吹到劇透死全家 但其實咩戲都唔應該劇透㗎啦

你係咪入戲院睇完頭10分鐘就走左？

孤城淚好悶

好L好睇
將親情放左入宇宙既故事

笑片+勵志片

一樣，純粹覺得個idea係幾創新幾有諗頭，但實際睇麻麻地有d悶，純粹去到後尾會哦一聲

有一半好睇，一半劇情好悶

A star is born

毛利人

自己鍾意佢 架空歷史，on99 咁參與世界大事

鍾意科幻片 太空片既會好鍾意睇，淨係睇 蟲洞 黑洞 既畫面都值回票價

Brooklyn nine nine 我暫時睇左半季
都有啲笑位 但未算好好笑

喜劇黎講我覺得modern family 同 new girl 好睇啲

命運唔到你控制

爛就未算，但好平庸
A Star is Born

都係 睇簡介我以為最尾會有大暴動
點止咁就完左

那些年 唔算爛但好過譽

John Wick

建國偉業
建黨偉業

buried

比悲傷更悲傷的故事

斷背山 結局太悲慘了

+1

與神同行

你當史fuck寶想用1個傻人有傻福既人做主角，去講一次美國歷史喇。

如果佢用一個奮鬥既人做主角，咁就會變左美國夢既故事，甚至係變左trump傳架喇

錯離題,呢套無人會覺得好睇,得畜生會

Avengers Endgame
超人打怪獸

我自己覺得好好睇，我有d frd係ufo迷，直頭話係當年既年度最佳

Get out
成個概念好老套 好像睇緊衛斯理啲小說咁

我入去睇左兩次imax近代真係冇邊套類型既片高質過佢

我試過同台仔講，我麻麻地呢套戲
配樂好拋頭顱，鏡頭又麻麻地
俾佢話我公主病，人地係講回憶

佢係broker，唔係保險狗
咁都搞錯，證明你無認真睇套片

真，淨係 電話門都夠搞笑

終於有人講，我第一次睇係租vcd, 套戲個劇情介紹已經呃人（單親爸爸基斯是個才華出眾的推銷員，可惜懷才不遇而生活潦倒，女友因此不辭而別，但是基斯仍然負起撫養5歲兒子的重擔。）

明明就係自己不自量力投資失敗。

雖然佢努力搵工，進修，湊仔到最後成功左係幾感人，但佢都係自己攞嚟衰但由頭睇到尾都有種抵撚死既感覺

幻愛⋯⋯

覺得有咩唔好?

十年

預左俾人話五毛

你知唔知點解?
黑警無人性架ma

譚仔終於表態了

#499 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

第一集幾新鮮 幾有gimmick 第二集就煽情左啲囉

Same 鼓起勇氣睇第一次之後
再冇勇氣睇第二次

La La Land
自問睇戲從來都專心睇唔會訓著
睇呢套真係忍唔住睇到釣魚

碌咗幾頁
發現差唔多全部神片都被連登仔踩到一文不值

係呀，佢用阿甘呢個角色設定，就可以用呢d輕鬆方法去帶過呢d事件，如果個主角叫阿侵，樣樣都係大事，要好認真拍，戲份都要好多先得咁仲邊有時間描寫返人物性格

你走先 呢度我頂住

其實套嘢唔差 只係連登仔吹得太勁 入場睇先有種落差啫

復仇者聯盟

有d擔心你，人正常都有同情心，所以睇完會有反應，而冇......

重睇啦仆街
人地賣醫療器材就當人傳銷
最後係做股票經紀唔係保險狗

迷底終於解開！

Agree
係舊登年代咁講應該俾人圍屌

原來係冇良知黑狗，冇feel係正常

講親情，拍得幾好幾感人，但成日family有d多左

除左呢樣,咁其他爛的地方有無唔同?

我知講就講stock broker 但要去sell products , 又要叫人地公司比D退休金佢地打理, 咁都仲係stock broker?

未至置神但點都唔係爛啦
咁你講黎做乜鬼

about time

喺一間公司入晒啲貨返黎屋企,然後食自己,賣唔去就無錢,仲唔係傳銷狗?
佢講就講stock broker, 但要cold call sell products, 又要說人地比公司退休金佢地管理,點睇都似 財富管理例如康宏D保險狗嚕

難得有人認同～
我都覺得唔差，不過唔鍾意葉嵐因爲自己同唔男性發生關係而難入主流所講嘅「污穢」，利申覺得佢話自己污糟嗰幕個演員都做得好僵硬，可能都convince 唔到佢，亦唔覺得佢呢個設定好幫到個故事推進。
不過我認同係拍得靚，演員又做得好嘅。

幻愛

麻麻地講真

鐵達尼號

上流寄生族

少年pi
套片一開頭個個睇完都話悶到訓
之後有堆電影人話呢套野好有深度
跟住轉哂風個個話好有意義
的確好有深度好多隱藏比喻
但係對大眾尼講 套戲咁深真係大部分都睇唔明
對睇唔明既人尼講 就係1個人1隻老虎係海度漂
好既戲係將有深度既意思用普遍睇得明帶比大家
深到個個都睇唔明有咩意義

二世祖嚟講 佢都算廢得嚟撞彩

2019 joker
劇本垃圾到震

忘形水

Game of thrones

Get Out 訪·嚇

畫公仔畫到出腸, 故事冇新意, 係嗰期用左個黑人做主角就俾人吹捧

Knives Out

溫室小花咪溫室小花 關00後閪事咩
每次都淨係識得標籤人00後
依家標籤咗你係咪有優越感啲呀？
真係唔撚明點解00後會變咗貶義詞
00後都有分唔同人啦
次次都一碌鳩打沉一船人

言葉之庭好太多

喜馬拉雅星 假膠講到變成真心

呢套啲劇情鳩到
完場開燈嗰下我笑撚到收唔到 隔離條女喊住望住我

宮崎駿D片，佢揾D人配音全撚部都棒讀，睇到好容易出戲

套戲叮噹劇情，吹大左

現代弱化版孤星淚啫 未到爛嘅

話悶一定係冇睇到尾，
好撚深刻，
我睇完要成個禮拜先忘記到
不過難唔難明好兩睇，
因為始終冇答案
但係佢收尾講得咁白，
點都一定get都小小

毅力唔單止要堅持做某事，仲要知做某事嘅原因，而且為想得到佢而努力。主角從頭到尾都唔知自己做嘅野嘅意義，咁唔係叫毅力，只係人云亦云，你會唔會話香港人從幼稚園到大學，讀廿年唔鐘意，唔知讀緊咩嘅書，係毅力？

唔係00後 但睇完既反應冇啲人講得咁嚴重

呢套野係我男朋友叫我睇
佢話係唯一佢睇完會喊既戲

屌 睇到我勁嬲 睇完仲機關槍掃射咁同佢講個男主角幾無能
害左佢老婆同個仔
都唔覺自己有問題

宜家嗰兩套你的名字同天氣之子
睇完都冇以前心有餘悸嘅感覺
最鐘意都係星之聲同言葉

係。套戲作為「玩野」片係幾好睇，幾過癮，但偏偏d bgm，同句「金句」破壞咗玩味，仲要令d人on99咁以為套戲勵志

Marvel Avengers

傳銷狗個定義係拉人頭 收下線 用會費呃錢
層壓式推銷 唔關買咩貨事 好多傳銷都唔一定係買賣貨架
唔識唔好扮識啦

stock broker不嬲都係cold call sell嘢架啦
你無撚嘢呀

Marvel 電影我都冇睇過 同埋都冇興趣睇
Marvel 啲電視劇就真係垃圾
Agents of Shields 啲人話好好睇 我就連第一集都捱唔到

DC fans就入場啦

阿凡達

如果套戲cut咁最後坐響長椅個一幕就係。宜加有呢幕，就唔只你所講嘅。

比班nigga見到又話你歧視

利申呢套野細個係戲院睇到喊左

呢套睇完真人版就無睇動畫版

星之聲故事太短，但睇完又真係會好虐心，係用另一個形式講Long D

言葉我覺得一般，唔係話唔好睇，不過太小品，講到尾係一個簡單既姐弟戀故事，而主要場景就係個公園亭仔…

成個故事結構上最完整就係你的名字，用橋上就扭左男女互换同時空穿越入去，仲有日本民間信仰，再對比左東京/鄉下生活入去，成件事係好豐富。先唔好講口味岩唔岩，但起碼成件事係新海誠最成熟既作品。(btw. 有frd睇戲係故事複雜d都唔明，佢係狂屌你的名字唔知up咩)

美國主旋律片

+1

我知路蘭做晒research 但個人覺得個節奏有問題 特別係主角出發上太空前嗰段
唔係爛就講到神作 太誇張

正想講呢套

我反而覺得new girl無乜主題 無咁好睇

唔係好明，請問點解咁講?

屌
跟本就係將個故事剪到散到

幻愛

因為無扭橋？
呢套戲 如果你鐘意睇偵探小說 會睇得好開心

上太空前都正wor, 係造一個絕望既氣氛，同埋要為最後留伏筆

比悲傷更悲傷的故事
上嗰陣啲人講到有幾感動幾易喊
睇完完全冇感覺

Marvel
全城被PR 吹到劇透死全家心諗呢套野幾時sell 劇情

Forrest Gump係Robert Zemeckis拍架！
btw 同意佢想用傻人有傻福既個種感覺拍

好似shuttle island咁
好正 都係開放式結局
我有睇到尾
好似你講咁收尾講
真係唔係個個都忍到最後
我覺得爛唔係套野冇深度冇意 相反好出色
爛係前面太長太悶 明白係電影手法
好似成個起承轉合放哂係結尾一次個炸哂
個人喜好一般 真係要有心睇
吸引唔到冇心睇既人想睇個種衝動同精彩

悶到嘔

咁誇張唔知你的名字講咩

你的名字都算係咁
但有時我覺得佢想講嘅嘢好多 但挖得唔深
吓吓都到喉唔到肺
嚟個缺點喺天氣之子放得更加大 搞到節奏好怪

一定係 Netflix套Dark
冇劇情可言
悶到仆街

雖然支持本土
但堅冇興趣個題材

貝托尼一美麗人生

演員浮誇
劇本老套
平庸之作

我覺得個勵志點 係船到橋頭自然直

睇到瞓著

你應該唔係香港人啦 香港人係唔會有同情心架

mk片

Joker... 打兩下就呀之呀jaw，仲要殺人，大把人日日俾人打
冇乜說服力

個人意見

其實係拍到幾勵志
不過我同意樓主
如果個故事唔係做基金佬
而係創業做其他實業就更加好
係呢個角度睇 我覺得小老闆紫菜仲好

所以真係太空fans會鍾意，如果一開波快快手就上太空反而冇咁感觸

特別佢個女叫佢留底果時 Stay
學校 話登月係假依d 都好睇

係，佢係好誇張，潛行空間佢可以睇到好嬲眼有淚光(真係好激動果隻) ，話完全唔知做咩9, 點知一出戲院我地個個話正，佢呆L左

打開新世界大門

Suicide squad

好既戲係將有深度既意思用普遍睇得明帶比大家 （我同意，但佢只係一套好睇既戲）

深到個個都睇唔明有咩意義
（對於某d人黎講，電影係藝術，普通人係理解唔到，但行內人係好鍾意）

知唔知 Stephen Edwin King 係邊個？

一樣
覺得好普通

哈利波特都爛，你塊就爛

逃出絕命鎮，成條橋抄十年前 萬能鑰匙（唔記得英文）

加埋d黑人元素、政府歷史就拎曬獎呢個世界真係好唔公平

好普通

呢套我覺得勁好睇，時間加速果度好震撼

是枝裕和套小偷家族

劇情混亂
枝節甚多
主旨不清
多餘鏡頭(特別含有性意味嘅鏡頭同主旨毫無關係)
毫不感動(劇情與現實完全脱節)
寧願劇情集中在情感方面更好套作品太懸疑完全代入不了

同之前嘅作品差好遠

果陣真係好多人中途走

exactly
細個睇過一次完全冇feel，大個咗打算睇多次睇下係咪細個唔識嘢
點知都係完全冇反應唔明點解個個都講到喊苦喊忽咁

真 少少被騙既感覺

可能呢方面你熟D啦,我都唔同你拗呢D野
你咁緊張又離晒題做咩,係咪你做緊其中一樣
anyway, 咁呢套都仲係爛片囉,返去主題唔好離題

比悲傷更悲傷更悲傷的故事_個牙醫

Harry potter係要細路仔先好睇，如果你已經好大個係會無感覺
超級英雄片就純粹商業片，擺到明係俾錢消磨下時間

+1
我本身係成日睇節奏好慢既戲都好集中
呢套野打動唔到我，睇到勁心散
但身邊勁多女話好睇

joker 嗰陣戲院睇到一半覺得有啲悶，唔知係人物刻劃唔夠深刻定點 男主角係演得好

呢套就歐洲佬口味黎拎獎
同埋是枝自己都認擺脫左以前風格，題材傾向嘗試批判社會多過講個人情感

頭文字D

劇情係冇乜特別
但畫面配樂好正

香港某大華資行二世祖曾經因睇過呢套好感動而開左個trainee program

犬之島
故事平平無奇，美術配樂風格冇日本傳統神髓得個殼

預咗俾人負皮

madmax

真心唔掂

有個文科仔fd話睇完都唔知up乜尻
明明全部人都係過左咁多時間，點解有d人老得咁快

d科學迷fd就話個黑洞好勁

睇下科幻小說都知咩事喇，我純文科咪又係咁，條友無常識姐

因為呢套講緊呢個角色唔係冇思想，而佢嘅思想就係好想好似佢老母咁講，想有好多唔同人生嘅歷年，仲要活得精彩；但偏偏呢個角色係冇人生目標嘅，只係人云亦云人做野。因為有呢個設定，用呢個角色將美國發生過嘅大事串連係一齊，就唔係輕輕鬆鬆玩嘢feel，而係影響埋呢個角色。

我會揀見習無限耆俾d staff上training course囉

如果套野唔係由尾做番去頭應該冇人會講

鬼滅

回魂夜

Baby driver

自從上年6月00後已經唔係貶義詞

Harry Potter又無畀人捧到上天 又唔係爛

有少少虎頭蛇尾

North by Northwest

愛的迫降

三五成群

唔敢重睇+1

諗下d 對白已經sad 了

Marvel只睇過iron man1同2，其他都未睇過
之前d人排住隊睇end game完全無feel

有俾人捧過咩

成套得嗰一分鐘神仙b好睇
其他垃圾

The shape of water

DKLM 港產片都不如既劇情+LGBT就變左奧斯卡

我好記得小學果時老師播完番屋企一訓張床即刻發惡夢彈起身

煲水飲呀你老味

The Fifth Element

其實真係贏氣氛同主角演技，得呢兩樣做得好

Shawshank redemption
Eternal sunshine of the spotless mind

認同 悶到就訓著 成套野好似冇故事咁

ted
劇情膠到震，一味sell隻熊有幾曳幾大反差

真，我都係文科 ， 有d真係基本知識黎，
叮噹都有講過啦

神檯未至於 但我覺得都算係好戲嚟

咁咪所有貿易生意都係傳銷？

小學生睇龍貓咪幾好，老師咩心態

Harry Potter 書好睇好多

Harry Potter我不敢苟同
但英雄片真係太過公式化了

Avengers 4

2001太空漫遊

成套就係睇個女人轉轉轉....

但 Hunger Games應該唔太算俾人捧得好高好多人屌到仆街

四月是你的謊言 淨係覺得主角老母好恐怖

99 可以繼續追，ok好笑
成個警局加路人冇個正常

呢套真係垃撚圾

唔係爛片 只係我個人覺得好悶
阿甘正傳

真 宜家諗番起果班有睇過既同學應該都有心理陰影

低俗小說

我都覺得眼高手低似個導演未夠班，我睇完覺得佢想拍到taxi driver咁不過出到嚟結果係雷聲大雨點小咁。可能呢幾年荷里活冇呢啲比較dark嘅戲啲人就吹到上天

once upon a time in Hollywood
悶到抽筋
又冇重點劇情

吓 咩事呀 00 後都睇到喊 你以為人地唔會識睇歷史書？ 90 80 後最撚勁？

deadpool

我覺得套戲個focus根本唔係主角角色係點 而係從佢角度經歷哂美國上世紀後期既大事件
例如越戰 嬉皮文化 Nixon in China 不明愛滋病出現 (應該仲有好多歷史reference係套戲到)
如果你分割歷史因素當係一套普通虛構劇情片睇可能會少左咁多感受

啲故事係麻麻 不過去imax 睇佢啲特效都幾過癮

我講00後係想話年紀細
冇經歷過啲乜嘢
咩褒義貶義
你jm9

利申：我同00後只差2個月

戰狼 亮劍

未去到神但係好評覺得爛:
與神同行(小學雞教育片)

神級但係覺得一般:
A Beautiful Mind
(優點好似樣樣都有啲 但都唔係特別好)
Joker
(劇本同形式上嘅技巧真係中下級別)

+

重慶森林

唔明點解齋講愛情嘅戲可以有咁高評價(唔見得好過葉念琛幾多)
唔明點解要揀響重慶大廈拍
唔知前半段同後半段有咩關係

試過跟風睇 睇到恰著左....啲人物好樣衰劇情又老土 太即食

Dunkirk邊有Churchill
Churchill果套係Darkest Hour

好認同
明明係主角好運氣好命水 但變咗套勵志片?勵志喺邊?
睇完我得一個感想就係命運係整定 唔係話你努力過人就得

返校
小偷家族

越後越爛

十年
Dunkirk

前期有書抄係神劇
後期完全崩潰

Great showman

歌係好聽但個故勁爛

全部人係戲院笑到仆街喎

第一次睇真係喊死 但冷靜過後第二次打後睇就覺得有啲自己攞嚟
因為鬥氣就帶埋個妹走 搞到害死埋個妹
明知打緊仗兩個細路離家出走可以點生存
當為咗個妹忍屎忍尿都要忍㗎啦

mcu真係要由ironman1開始慢慢追到endgame先會有感覺
中間好多垃圾為拍而拍嘅戲，但endgame又真係算好睇，係講唔出咩大道理架啦，但係好睇囉

幻愛
悶
劇情普通
講心理學唔夠深入唔夠專業
勁重filter話係唯美

一定一定係Fight Club!!!
頂你成日啲人都話好好睇一定要睇
等我滿心期待
仆你個街睇左咁耐瞓咗兩次

天機：富春山居圖

係，其實係美國歷史黎，事前無底/唔識就真係睇唔明

我都完全無feel

shuttle island同 pi都唔係開放結局。 証明你係未睇明而唔係套戲本身問題

Yes
好似金雞係講香港歷史咁
唔係香港人睇會爭好遠

我覺得佢想帶出愛係可以穿越時間

啲配樂又正到仆街 hans zimmer

3 idiots

3毫子道理

new joker

魔戒

演員浮誇理解，但故事唔太算老套啩
一個老竇想為個仔即使處於戰爭環境下
依然營造一個無憂無慮充滿童真嘅童年生活
中間唔同位都好印象深刻
特別個醫生睇落去似對男主角好，但其實只不過係中意佢啲iq題
生與死完全唔在意

lalaland

Same!!

王家衛啲戲我最鐘意呢套角色之間既interaction好帶到我入戲
反而2046真係黑人問號，梁朝偉flirt支那婆flirt左成個鐘都未入戲肉

harry Potter好睇，英雄片不了

呢套好似好多人話垃圾

多港女推
連登反

垃圾到睇完都完全唔記得啲劇情

書既gump係寸寸地

her
套電影由頭尾我剩係見到一個毒L同一個AI拍拖 到最後嘅結局我都覺得比唔上black mirror某啲集數
雖然Joaquin Phoenix演技好 Scarlett Johansson把聲又好聽 但睇完唔覺得係一套神級嘅作品
可能如果當年睇係幾震撼 但係上年睇就覺得好一般

我唔敢佢想表達埋愛可以穿越時間咁遠，但淨係佢埋間房有鬼呢個伏筆，再係最後原來所謂既鬼就係阿爸已經好正；

而且佢個解迷都係正，係理論上，四維空間係應該咁表達…佢再用埋code去表達個理論，而阿女無放棄到所以先解到

Joker
一套好簡單好平平無奇嘅戲比成班中二病吹上天

US 我們

繼承者們，女主角樣衰又無同情心，乜都事不關己，但都有兩條仔爭住追佢

反而男主角未婚妻就靚女，加上套野又無劇情，好垃圾

啲劇情我睇到呆撚左唔明有咩好喊，嗰陣去戲院睇同場都有人喊，但我同我fd兩個女仔完全係

眾人皆醉我獨醒嘅聰明仔將會全面進場

重慶森林剩係睇後段王靖雯
如果冇王菲的跳脫傻婆天然演技 成套可以話唔使睇

你的名字
天氣之子

Baby Driver 故事唔係最大賣點
但係佢顏色運用, 音樂畫面配合, foreshadowing 嗰啲係好正

歌好聽

海賊王one piece

我99年11月 ， 細個睇個時見到個老母包到成身繃帶成身血嚇親 之後一直有陰影

個名以為點都有d商戰/互相鬥下咁，但最後同流星花園一樣，都係唔洗做既二世祖爭窮西

btw. 我始終覺得男2 好似許志安

或者咁講，劇本係唔太差
但現家睇返巳經有啲過時，同埋好多位都覺得有啲太煽情(例如貝托尼拎揚聲器嗰幕，拎駱駝)
以佢IMDB嘅得分會覺得overrate，唔值8.6
演出亦一般

相近得分嘅taxi driver或者活着, 現家睇返都唔覺過時，演員演技更到位

個命題只係同你講唔好放棄
因為你唔知下一刻遇到啲咩
可能更好可能更壞

勵志唔係條片既主題
不過受眾唔同可能get 到唔同嘅野

始終算係輕鬆喜劇
所以唔按邏輯出牌可以接受

無聲絕境

咁end game就係賣情懷
你冇追開自然冇feel...

好同意
睇完勁失望
可能同 你的名字 太大對比

我個陣應該得小一 二大概睇得明都嚇到有童年陰影

個套係引力邊緣

海邊的曼徹斯特

係咪你地仚家睇唔明喳

我都覺得一般
比人笑係咪青頭仔..

悶到訓著

其實關年紀咩事
情感呢家嘢係好主觀 未必個個睇完都一樣感受
有人好感動有人無感覺有咩問題

依個真 一開頭講佢做傳銷狗已經好反感

自膠

我淨係覺得成套戲都好慘好慘 為慘而慘咁
利申睇唔哂

戀胸 結衣

sex education

點五步

捧到上天????

呢套作品喺94年拍，三十年前，當時好少人咁拍電影，其實好前衛，現家睇返都唔覺好過時

演員演出極好，特別王菲同梁朝偉的演技皆十分到位

而人物形象塑造都好創新立體(特別王菲同林青霞)，前半段剪接都好精彩，無咩多餘鏡頭。

個故事節奏亂
仲要個故事高潮位個解決方法隔硬來
解決而家地球嘅問題 就係捲入黑洞進入超越時間嘅四維空間 得到未來更高智慧人類提供嘅方法拯救人類
簡單啲來講：天外救兵

咁個邏輯係：超越現時智慧嘅人類必定需要喺主角嘅拯救先能夠在未來存活，但係主角得到嘅方法係由未來嘅人類提供

最後仲要整個tbb出動end 其實Nolan啲戲睇得多幾套已經估到啲套路

爛又唔係話爛，但抱住高登仔吹到史上最佳電影嘅期望咁去睇，結果唔係想像中咁囉

呢套好L痛苦，係我人生睇過最慘既戲

上面講再見螢火蟲果d都只係拍俾你睇有幾慘，但呢套係已經完左d慘野，但只有男主角走唔到出去，永遠活係果種痛苦，走又走唔到，留低又唔想，永遠kick住係果個位…

本小說其實係一本諷刺小說話佢隨波逐流都成功
但係電影變左係阿甘經歷唔同大時代event
兼且只要順勢而行就會搵到一片出頭天
啲hippies 或者其他有目標嘅人反而仆晒街
所以俾人話係保守思潮嘅電影 “Life is a box of chocolates “聽落去好有道理 但係諗深一層就唔係咁啱

劇情特別呀，tvb 級數

耕田嗰隻牛都好勤力

勵志片
加埋個阿甘同珍妮同中尉做對比
最後中尉游水...

00都20歲啦⋯⋯

哈利波特

咁又冇話一定會喊既
利申 冇喊 但係心痛

男女主角啲舞技太差
音樂一般
比五十年前萬花嬉春差十班

個結尾爛到
應該冇人吹奏

4個問題係
其實講緊胡迪有中年危機同Existential crisis
唔好話細路睇唔明 後生嘅都未必睇得明
兼且最後選擇出走好多人都未必接受到

反而3嗰種感動ending一定全世界最受落

我反而覺得modern family悶到傻，睇咗半季就頂唔順。每集ending 好似死都要帶d 道理出嚟咁

挑戰者一號
盧根

發條橙
太撚深

愛情片顧此失彼
用親情部分搭救返

話la la land 好睇嘅應該去睇下moulin rouge
正好多

你連五毛都唔值

第一套係戲院笑到斷氣既戲
成個場既氣氛超好 成班人一齊笑
自己係屋企睇應該冇咁正

UP

同秒速五厘米一樣

樓主你個topic其實好難fulfill到

因為一般俾人捧到上天嘅戲都一定係有某一方面嘅優點好突出，吸引到某一類別嘅觀眾，嗰班觀眾先會捧到套戲上天，咁嘅情況下最多套戲只係普通，好少爛到睇都哂時間

如果真係捧到上天但係其實係大爛片，應該係請咗好多PR公司做宣傳、請打手，我第一時間諗到嘅係Star wars 8

記得當年試映定係優先場一出，啲影評人同啲Youtuber吹撚到神作，連登又好多post吹捧，結果正式上映之後劣評如潮，啲評分網嘅分數插水式咁跌

我唔係Star wars fans，不過睇過哂1-7，本來覺得Star wars 7已經伏伏地，有啲翻炒冷飯嘅感覺，但係當時見到咁多人讚，仲見到有影評人形容為「Star wars版Dark Knight」，咁Nolan嘅Dark Knight有幾經典大家都知，於是我就入咗場睇Star wars 8

結果感想係真係爛片嚟

挑戰者一號其實只係一套普通爆谷片
咁啱用/消費流行文化經典 所以格外受落

盧根就這個殺手不太冷mix公路片
只可以話xmen玩返啲正路故事終於無玩出火

你冇人性,冇同情心,同理心
唔洗係度炫耀

無feel同爛係兩回事

邊個捧到上天？
M狗？

你都幾撚戇鳩
黃就一定要覺得十年正

再見螢火蟲個中心思想就係慘 同埋覺得佢就係要你喊
秒速五厘米好高質喎
睇完會有種鬱悶

Star Wars 7不嬲定位係1977 嘅remake
所以炒冷飯+鋪到伏筆+鋪到新人物新世界觀算合格有突

之後8可以直接斷撚晒7啲伏筆 否定正傳人物性格 開左條支線對主線無影響浪費半個鐘 再無端端決戰luke先來爆新技 少年jump啲王道漫都無咁弱智
唔係作為starwars電影 而係作為普通電影都唔合格

我最嬲嘅係啲pr話新時代嘅「The empire strikes back」

Inception

比五十年前嘅taxi driver都不如

套戲好正
問題係個音樂 音效度
成日都想返睇 但比d聲音收皮

普羅米修斯
閃靈

用一個咁簡單咁靚畫面嘅故事，去掩飾一個人食人(最恐怖係食老母同女朋友）嘅四級電影故事，我未睇過類似電影

保險狗？屌你有冇睇過齣戲㗎

Stranger things

你咩性格就相信咩結局，
如果導演係要有一個答案嘅就唔會做到咁開放式啦

我都訓著 個古仔真係無零睇頭

3 idiots
定係Bollywood啲片就係咁

最好睇就係第一幕

Nolan啲戲其實睇多幾套已經估到佢啲套路
用唔同時空地點 將所有緊張位剪埋一齊 加埋han zimmer啲「宏偉」音樂 營造個好緊張嘅氣氛

正想講。睇左陣就關左

金都
我老婆係大佬

好勵志啵
show到世上冇難事只怕有心心
正常人放棄左啦 大學球場堅跑4年 越戰戰場救幾十人 情場只愛一人 漁業半年冇收穫都仲肯出海 簡單講股票啦 賺到錢買隻股10幾年唔放
你可以講主角弱智先做到咁
但有幾多個弱智可以做到咁

馬田史高西斯講過Marvel電影唔係電影，諗落都唔係道理，Marvel電影其實算係做得好好睇嘅真人動畫......

同意，結局多鬼餘

La La Land真係頂唔順佢個節奏

你大00後兩個月就好撚大個？？？

Parasite

我的少女時代

金都唔算爛既，佢係好香港情懷(但我覺得唔夠多) 咁去嘗試探討婚姻呢樣野，如果同女朋友傾緊結婚，咁就會幾中

Marvel系列

Averager

8真係睇到食哂屎咁款搞到我自此之後唔太信影評，真係自己有興趣嘅戲先入場睇

撇開套戲嘅評價過高導致觀眾失落呢個問題，套戲本身嘅故事劇情同人物設定、成長都差，嗰時我睇完之後已經斷言作為大結局嘅9都一定唔慌好睇得去邊，因為8根本谷唔起個高潮，大結局又點會好睇

正如個個吹捧Endgame，其實功勞最大嘅係Infinity war，3拍得好、夠驚喜夠絕望，先吸引到觀眾入場睇4，好多人話4嘅劇情麻麻，因為4已經唔係賣劇情，3先係劇情重點，4係賣情懷

最後Star wars 9真係草草收尾，票房口碑都麻麻，我舊年睇完今年已經對劇情冇乜印象，成個Star wars new generation嘅計劃咁就衰哂，遲啲仲話出10-12，希望Disney吸收教訓，拍得好好睇睇

春光咋洩

少數太悶冇睇完隻碟嘅戲

我覺得好好睇，可能開頭0 期望，點知就拍得咁好

佢最bollywood果下都係間中唱歌跳舞姐，我地80-90年代d戲都係咁

life is beautiful
dancer in the dark

你都痴撚線

真心 返校
成套嘢就係師生戀條女戇鳩鳩搞事
嚇人畫面嗰啲後製假到仆街
個結局又拖到勁冗長 好老土
係個背景係戒嚴時期先入場支持下
不過佢本身係game嚟應該好啲

真 ⋯ 其實一般

少林足球
除咗出名嘅嗰幾個scenes好笑之外，成套戲節奏超級慢

引力邊緣

睇到瞓着

美國做保險係真專業人士
香港班垃圾無得比

外國評價差到仆街

我覺得好普通，仲有淪落人都係，但比金都好睇少少

lalaland又係悶到我瞓著
her直頭睇唔晒，太悶

導演選擇用咩敍事手法，同套電影係唔係開放結局冇關係。事實上係呢兩套戲唔係開放式結局。
有既定結局既電影都可以包裝得撲朔迷離，上面你講既兩套戲，用意有部份係為左增加你代入第三者既氣氛。

asian我無所謂
人哋 Scott pilgrim vs the world 個asian一啲都唔反感
只係sw8嗰條線真係一啲意義都無

可能我真係傾緊結婚，所以睇完真係有野諗到

淪落人太沉重所以無睇…
lalaland就睇你頂唔頂到歌舞片喇
her我覺得ok, 但係係主角演技帶住，唔係佢做套野死左喇，真係有種寂寞感係到

唔係比人捧到上天 係盲撐嘅戲
一代宗師 子華神又on9 仲要搭劉心悠 睇女又唔好睇
垃圾

La La Land

呢套垃圾次次見到有人提都要狙擊一次

我唔會話爛嘅，仲幾好睇，只係有啲比人吹得太大

A Star is Born

on9,唔通中意一套鬼片係要撞過鬼咩

我初初都係咁諗 後尾太得閒 由ironman開始睇 睇睇吓又ok 佢每套marvel都會有少少劇情連住 幾得意嘅

其實套野都唔make sense，交換靈魂嗰陣好明顯會睇到生活嘅年代根本就唔同，差撚左三年都唔知係咪on9

鬼滅之刃

咁點解唔淨係講一個故事
或者拍兩套戲
將兩個唔關事嘅故事痴埋一齊，睇得好唔舒服

去到shallow 嗰part 我都覺ok 既
但下半段完全唔知做乜
淨係望住cooper chok 哂聲咁同lady gaga 卿卿我我
劇情上面唔覺有咩推進
睇到結局完全無任何同情既感覺

同埋越做越唔係講lady gaga 個主軸無啦啦轉走左咁
有少少想講佢屈服係流行文化但又淨係輕輕帶過

每次我見有影評讚呢套我都覺得好嬲

睇第一次覺得悶，睇第二次覺得幾好睇

其實我覺得8想去做嘅concept 係幾好，但execution 果到比較差
我覺得佢想做嘅係deconstruct 返啲一般係star wars 到見到嘅套路，但只係太多野放埋一碟顧此失彼
同埋跟係咁似原版嘅7就好唔夾，其實如果迪士尼淨係比兩個其中一個導演拍曬成個三部曲成件事會好睇好多，或者至少consistent
其實我覺得個攝影幾靚

money heist我睇左幾集，覺得好悶

超撚好睇

臨床精神病學家Martha Stout在暢銷書《The Sociopath Next Door》（4%的人毫無良知，我該怎麼辦？）中指出，現世代每25個人中，就有一個人毫無良知（臨床精神科稱為Sociopath）。

La la land

咁又邊套連續劇係神劇？
唔好同我講got套垃圾

如果pi唔係開放式結局，我真係好想知真相係點，請你話我知
唔好叫我重睇

個idea 係好，但presentation 係極差，去到中間已經唔知做乜9係咁拖黎做
雖然係好悶我都堅持睇埋落去，仲有一絲希望諗住最尾先係最精彩
最後仲要俾我估到主角係雙重人格
完嘅時候忍唔住爆：下，就係咁啦？

如果呢套都好睇嘅話
咁memento 套路好睇100倍

係好恐怖，個阿媽啲屍蟲

淪落人一啲都唔沉重
反而係有種窩心感 真係要睇

呢套係恐怖片

咁到唔神
先不論劇情同角色
啲色彩含意 畫面構圖已經到咗細思極恐嘅地步
睇完覺得自己過咗一個好精彩嘅人生

言葉世界第一

我覺得momento 做緊嘅野唔係咁同
Fight club 講緊嘅野係社會上消費主義同Toxic Masculinity 下嘅空虛感
而momento 就講一個人點樣一路自己呃自己去搵存在意義

阿甘同珍妮個對比好正
企珍妮果邊咁睇，其實唔係勵志片
珍妮明明敢於追夢，下場潦倒
阿甘默守成規、無心插柳，但俾佢成功咗

嗰陣一路睇一路笑到仆街啲劇情好on9

本身套戲已經半喜劇式嘅虛構故事，貫穿成套電影，你就聚焦喺真唔真實
你話阿甘做咗好多傳奇嘢，但其實佢最想得到嘅嘢最後咪都係得唔到，打完越戰返嚟Jenny都係跟咗第二個Hippie，最後Jenny病死埋。套戲就係想用佢唔care自己做過d咩嚟反襯佢對Jenny嘅愛，連捕蝦船都諗住佢個名，你可以話套戲價值觀好保守，但其實套戲有佢勵志嘅地方。

強姦人嗰套？

幾時睇？
我覺得早四五年前睇會震撼啲，但現實2020嘅香港情況已經仲差過電影嘅2025，冇咗嗰前瞻性
拍攝技巧一般，但立意（當時嚟講）係好深刻

Manchester by the Sea
我睇唔透

真係好唔識欣賞呢套
歌又一般 戲又差
同題材嘅Rocketman lalaland 完全屌打佢
唔明點解會比人棒上天

佢老婆好撚煩 見親佢就飛

00後冇經歷過啲乜嘢？ 笑左

幾頁，終於碌到，感謝主

仲記得係睇到頭痛出返嚟
中場一度想走

話自己唔鍾意睇marvel會比人屌懶清高

Terence Malick 係咁架啦

紙房子

得Professor線好睇
其他人都膠膠地
但係Professor有少少被神化+自圓其說

完住冇興趣入場睇
唔可以話爛(因為未睇過)
但真係吸引唔到我睇

咁你又衝去睇endgame?

希望唔好因為你啲friend話好鍾意 就期望咁大 攞自己最鍾意嘅戲去比較

題外話breaking bad係電視劇巔峰 頂點 教科書再講breaking bad我就將每集嘅內容背俾你聽

shining

都唔係商業片
純粹係新海誠告白片

珍妮果d唔係叫追夢，佢係無計劃咁9衝

你seaech月巴果個評論再睇，睇下會唔會好d…

睇書就幾好
戲就膠膠地

利：睇英文

Coco

未覺得爛 但係唔吸引

利：飛晒啲回憶

結果飛咗半集

唱生日歌

仆佢個街胡迪一路咁為朋友最後竟然為左個臭西放棄成班兄弟

發夢
條橋老土到

我都係同男朋友睇
我全場都忍笑忍撚到成個身震晒
但前後左右啲女喺度喊

再見螢火蟲
垃圾阿哥害死個妹 唔知有咩好睇
嬲多過傷心

笑撚死 喺度扮成熟

權力遊戲 thx

Avengers: end game

time travel

連呢套都話悶嘅 真心睇番Marvel 打飛機算啦

好撚憎forky 又柒又on9

天與地
俾人講到好高深好高深咁
大佬好撚悶呀

五毛，拉

睇咗
順便擺埋條link喺度先

佢講嘅同我get到嘅差唔多

只係
我睇唔透個friend點解會揀呢套做favorite
點解會話not a scene wasted

你知唔知咩叫勵志？勵志係指你有目標，而且為個目標努力；但阿甘呢個角色係一個無目標嘅人，咁何來勵志？你都識講對阿甘黎講，佢唔care d奇遇。仲有，我唔係唔知呢套戲有玩野成分，但套野玩野同認真（姐係你地講嘅勵志）嘅比例唔好，就變咗喜馬拉雅山星咁，兩頭唔到岸。

我覺得其實套電影係sell緊美國夢 好老土咁講努力就會成功 啲劇情ok ge

真 劇本勁垃圾 係演員carry成套戲
同埋咁啱撞正反送中又勁多人吹奏

我都幾鐘意呢套
會覺得好有共鳴
因為係人生有啲野就係beat唔到
睇到lee坦誠自己無辦法打贏自己過去果陣
果刻嘅自己係同樣鬆左口氣 係覺得解脫 會睇開左
以前成日強逼自己跨過一啲陰影
只會對自己做成更大傷害
不如坦承自己好多野只能共存 而無法打低
人生會更加容易接受

黑豹
用力架做主角就係咁拎獎

衝出嚟柒
唔俾人有自己意見？

叔叔

三寶裡只覺得幻愛係得

可能嗰個年代興呢兩個topic掛
套戲裡面Helena Boham完全唔知做乜9
我真係完全睇唔到佢係套戲入邊嘅價值

啱啱出社區放映嗰時
講真得第二我覺得似戲
其餘四套只係好直白咁講d大道理出嚟
根本無電影語言
唔明點解d人點解吹到係百年一見神級電影咁

如果我拍套片叫人唔好沈迷賭博，因為只會賭錢落海，但我將個主角寫到逢賭必贏，結局仲因賭成為世界首富，只係原來個主角一直都唔想賭錢，佢只想同家人一齊，但最後d家人因爲佢賭錢而離佢而去。咁你會唔會話我套戲帶出「沈迷賭博，賭錢落海」呢個訊息？

Gravity
真係唔識欣賞，當年全程半訓

另外個套 127小時
睇完只係覺得好口渴 勁想飲水

人生有啱同階段
角色身份隨時會變
新主人對佢投閒置散令胡迪再思考自己存在意義

the man from earth

挑戰者一號

垃圾到癲 唔明啲人做乜喊

悶到仆街

我覺得幾好睇,可能係我代入到個故事

知套戲講咩
睇過剪輯片
一直唔敢完整睇一次
而家30幾生咗小朋友，望住隻B，更加唔敢

Boyhood? 定純粹佢自己宣傳捧自己上天

真

細細個睇，真係哭左

好多人唔知係翻拍韓國電影 韓版好多年前睇真係幾好唔算垃圾 但台版好垃圾

Fight Club
喺到講呢套 係咪會俾人屌上天
但我真係唔識欣賞呢套

其實佢個成本真係太低喇
個個導演得十萬 好難拍到啲咩嘅講真
做到咁樣 有警世作用已經超班

劇本本身就廢
關錢乜野事

Harry Potter我不敢苟同
但英雄片就真係太過公式化了

臭雞

我咁講好似唔係咁清楚，我宜加講得清楚的：如果套戲係想從阿甘有奇遇，但佢想要嘅野（佢老母同條女）得唔到+佢個friend同條女都係想要嘅得唔到，帶出命運唔到你控制的話，咁套野嘅創作者就眼高手低，因為逢親努力就得唔到，唔努力就得到，咁唔係命定論，而係失敗主義，頹廢主義。

HER

依套我鍾意睇,仲睇左兩次
成個故事好真實同比較貼近現實
好鍾意成套戲個氣氛陰陰沉沉,睇完真係會思考下人生

起用個其貌不揚嘅偏肥女演員本身冇問題
個問題係佢成段賭場星冒險, 中間夾硬滲入貧富懸殊, 動物保育主題, 然後成段劇情係第8集入面一啲意義都冇, cut晒係完全唔會miss任何野
係第9集個角色直頭俾人cut 埋

阿基拉

係咪因為你冇兄弟姐妹?
或者由細到大俾阿哥蝦得好緊要?

有套講援交妹既好似叫王嘉梅？

睇到好眼訓

Harry potter頭3集都ok
第四集開始唔掂 飛得太緊要
講真HP電影版都幾難拍 書入面太多情節好難一套戲拍得晒 搞到唔湯唔水咁

踏血尋梅
好睇喎

言葉之庭我都麻麻哋
最鍾意都係雲之彼端同星之聲

成套戲唔知做緊乜想表達乜

尤其係復仇者聯盟系列，俾小朋友睇就ok

差兩個月就學人扮老屎忽
縮返入你老母個西到啦

Joker

Donnie Darko
imdb 8分
睇完完全唔知做乜

連邊套打邊套都唔知

Bridbox

一代宗師

black panther垃圾

十年當佢港台節目咁睇就好好睇
個人感覺唔太似係一套戲

我再講多次：勵志係指你有目標，之後向目標努力，盡管過程辛苦，而且唔知會不會成功。但阿甘係無目標嘅，所以唔係勵志。之於佢堅持大學足球場跑四年，響我眼中，同d唔知點解要讀書，但仲要讀上大學個d on9一樣。唔係話唔勁，但無可學之處。

所以，「喜劇之王」，「 怪獸大學」，係勵志片，但呢套唔係。

而且唔關傻唔傻事。愚公移山嘅愚公係有目標，但只係做得係效率，咁都屬於勵志。

我反而覺得第二套係最有意思
其他只不過係學生level太過平鋪直敘，成個故事解晒你聽，變相個藝術同政治balance唔係好好

Hunger games
悶到呢.....

因為佢唔係想講點破案
而係講兇手同被殺兩個人嘅心路歷程

水行俠 好撚悶

一個叫人殺左佢，另一個又唔知做乜鳩咁

最尾嗰季全宇宙都屌晒鬼啦

一個係鄉下一個係大城市喎

我諗呢套野係真係台灣人睇先特別有共鳴，入面既情節，小至踩單車買早餐、唱歌鳩叫，大至服兵役、地震呢啲都係台灣上一代人先會經歷過，所以我地唔覺得啲咩都好正常。

無人講紅van

叔叔勁嬌揉做作，中間成班老人嗰段尷尬到…教育電視咁

jojo

我仲記得話sw8係sw既dark knight
之前都覺得老鼠d系列電影影評overrated,睇完心唸老鼠年中俾幾多錢佢地連sw8都吹奏到

同以前嗰啲就有對比
你的名字就真係垃圾
主角連性格都冇

屌身為QT fan 睇呢套睇到好嬲

我覺得呢套係新海誠邁向大眾化商業片既一個標誌，畫面靚就一定，但係個故事好完整，應該話太完整，同埋太happy ending，反而無左啲留白位俾我地思考或者欣賞。《秒速五釐米》同埋《言葉之庭》好睇好多，秒五會覺得最後男主回望火車駛過櫻花散落個鏡頭，言葉之庭就會記得個短歌「即使天無雨，我亦留此地」，你的名字俾唔到呢種感覺我，不過佢前期套《雲之彼端，約定的地方》都睇到我訓著

屍殺半島

復仇者聯盟 1 2 3 4 集

套戲擺明係睇演技，演員廢就爛
係睇白只同春夏姐

Star War Fans
覺得8好過7
7係唔差 但成套比我嘅Feel都係抄第四部
個人寧願個Series有改變 就算拍得差都好過7咁炒冷飯

夠膽用Nirvana嘅歌已經見到完全唔同級數

呢個就成個系列都爛

ching有冇睇清楚架....

情節好老套
太刻意想煽情但其實無感動位

我認同你
諗起個死妹嚴三嚴四
個阿哥為啖氣離開屋企,簡直on9
打緊仗啊,離家出走想同阿妹欖炒咩

所有抖陰嘅廢片

ibank dou yau sales and trading

Fast & furious

屌你老母睇完我心諗
你兩條蛋散咪撚害鳩人啦
人地牙醫未婚妻出軌又關你撚事咩，係要拆散人地女主角更加唔使講，簡直係閪中之霸，明知牙醫有未婚妻仲要痴埋去姣鳩人
好啦，最後牙醫終於放低佢個ex，打定主意同女主角結婚生活

吓，個老婆死撚左？仲要係同第二條仔死撚左
最後同我講原來女主角一直知男主角有絕症，屌你老木呀。。。望住牙醫最後對住個墓個表情我終於點解套戲個名咁鳩

仲有知唔知比悲傷更悲傷的故事更悲傷的故事係咩？

Your Life！

我當初係咪睇錯戲。。。
我記得我睇嘅一代宗師係梁朝偉搭章子怡

兩個都有手提電話，同埋就算係鄉下同城市又點，睇個日曆都睇到唔同年份掛

國定殺戮日 本身睇預告以為係係咁互殺嘅片 點知最後前後殺咗5分鐘都冇仲要悶到67

我覺得好睇 淨係睇個research都值回票價

橋就都係果2條，穿越同男女互轉，但都叫係身一次2條橋一齊用既。

我都覺得唔太感動，但男主去整酒果到，我會為佢著急，果part我覺得幾好，伏筆都有講黃昏係見面既時候…

不過唔岩口味就真係無得講

係，已經係有智能電話既時代，仲要又要返工返學溝女，無可能搞咁多日都留意唔到年份，呢到太bug

我覺得唔差
作為一套俾黑人打飛機嘅片當中有略略探討黑人嘅自我身份認同
但唔覺得係值得攞獎

完全認同 睇完好撚嬲
個on9呀哥仲帶個妹岀去住山洞
害撚死個妹呀 屌你老母

喜馬拉雅星

佢條片個節奏好緊湊喎 各方嘅立場都寫得好合邏輯 唔係下下都要變成大型暴動嘅情況

真
其實根本就係攝影拍得好睇嘅葉念琛
我的最愛， 10分愛，幻愛

那些年，我們一起追的女孩

Marriage story
極度倚賴對白 其實根本就唔需要拍電影，出書就夠

套戲係QT自己寫一封情書獻俾60年代荷里活
睇過佢啲訪問都話唔在意有人睇唔明
因為睇得明嘅一定知佢想表達嘅係對當時嘅緬懷
我覺得幾合理
就好似kill bill入面拜師學武功
鬼佬都係睇到一頭霧水
但我哋先知係展示邵氏舊時代唔同武俠片

本土出品 冇大財團backup 無論好唔好嘅電影都應該入場支持
拍得唔好嘅話就俾意見佢哋改善 咁樣先至有動力比到班電影人
唔撚係你嘅呢個態度囉

冇呀你咪即管講

我都係表達自己意見啫

近排睇左pulp fiction
係咪應該我睇唔明先覺得唔知好睇喺邊?

返校真唔得

葉問，戰狼

而家咪話你柒囉
同主流意見有相反就係眾人皆醉我獨醒

邊個話呢套係勵志?

我反而覺得捱完前兩季之後先正

睇過一次已經覺得悶
完全唔想睇第二次

其實都有關係嘅，後半段嘅角色係前半段係有出現過，兩個故事發生嘅時間都係重疊嘅

sony spiderman

做制作表示神作

科幻片包裝嘅親情片

Dark真係太悶
用D煩膠BGM，慢節奏想營造懸疑感，成日賴係神秘
但營造完又跳去第二D地方，冇咗個尾
一開始睇都有D好奇想睇落去，但用同樣煩膠手段重複N次
比佢拖到冇晒想睇嘅興趣了

#155 #327 #374 #430 你睇返d留言先啦講野啦好嗎

Between
唔好用「細思極恐」呢啲匪語啦
同埋breaking bad又唔係恐怖片，好似唔啱用呢個term
你可以這套戲啲色彩構圖好有深度、滴水不漏、耐人尋味

秒速5厘米

佢老婆同個姨仔個角色塑造得好好，今到觀眾好憎佢哋

哦

上流寄生蟲

黃子華出賀歲片！！
真係支持佢先入場

細個睇淨係覺得好靚 但第二第三part好悶
大個之後睇返終於明佢講咩 覺得好好睇
次次睇完都好心up

上流寄生族
離地 曲高和寡 拍攝手法show off技巧多過配合內容

女朋友男朋友

自膠 乜代宗師

呢套真垃圾
話喊到收唔到聲啲女都on99架
利申冇睇過 睇簡介已經

D喊位刻意到完全無feel

因為根本無比人捧過 垃圾到喊

係咩 我又覺得幾好睇喎 雖然劇情誇張左啲 但都ok

荷李活爛片王

小丑 ， 嘥咗我兩粒鐘。

仲有好多on9仔話有共嗚
我心諗乜你有試過同人交換身體咩

愛的逼降
正垃圾 劇情老土 又係啲咩相遇相愛沖破難關完美結局
唔知點解身邊咁多人話好睇

係時間重疊姐

但係兩個故事嘅意義/內容要同套戲想表達嘅主題發揮到互相配合嘅作用先得架(即係話呢兩個故事擺埋一齊，但佢地互相冇呼應)

唔明點解咁多影評都冇解釋呢點

黑豹

Ok sor 以為係成語

少女時代

出貓特攻隊
同類型嘅戲逃學威龍同舊少少嘅交叉零蛋好睇好多

都係得支那人捧姐
一出支那評價票房即刻仆直
吳京D片一向都係支那人用嚟圍爐自high

大個再睇之後先發覺第二part 最正，個種淡淡嘅距離感好有feel

我都係小學上堂睇
喊到7彩
個老師仲問我仲咩喊
嗰時係諗 明明唔關佢地事 點解佢地要死

漫畫好睇得多

不過都係唔啱大眾嘢

打成大段字你都盲
跑贏比賽咪佢目標 救人咪佢目標
完成戰友心願咪佢目標
同到條女一齊直頭終身目標

大佬唔通毛澤東10幾歲目標就諗住玩文革大屠殺咩

你睇完戲知劇本一回事 人生冇劇本wor

仲有勵志係咁咩？
勵志係激勵心志
而於激勵到d咩人人唔同

利申 勵唔勵志就個人睇法
屌你連勵志定義都改撚埋就真係op

+1
個阿哥唔去打工
仲周圍偷人野

呢套真係垃圾到癲
利申左先 淨係睇左半個鐘 有錯請屌
我淨係睇到個老豆個security吹到幾巴閉 但比個仔一野開左就覺得好撚on9

鋼練

你又知人地有睇？
可能係圈子問題
身邊有唔少人無睇
不過呢類片成功在就算唔睇都會變左日常討論話題

之後嗰幾套先打得勁

La la land
完全唔覺得好睇，Emma Stone 亦唔覺得好戲，都唔明點解攞到Oscar

與神同行

悶到訓著咗

呢齣唔係原本都畀人話爛咩？

千與千尋
睇完下左聲 唔知佢想表達d乜

the secret life of walter mitty

好正喎
不過要捱

美劇Suits
睇咗幾季都係班陰濕律師互相陰鳩對方，有共同敵人就好返之後陰鳩個敵人，打完又再互陰，唔陰就打嘴炮，其餘時間就睇男主溝梅根

bird man

觀眾問題

本書其實幾好睇
我覺得套戲對書迷黎講叫完整左個世界觀
套戲就太短 走馬看花咁

Mad Max

Game of thrones
睇到瞓著咗

agents of shield 我已經睇到 season 6
好耐之前已經開始follow唔到佢講乜
但其實唔重要, 呢套野係唔洗用腦睇, 唔洗深究
睇吓d科幻橋段, 打鬥場面, 明得幾多就明，記得幾多角色就記, 咁就算㗎啦

Yup 同埋另一方面好似講緊美國左翼同右翼既發展咁

個男主角行既路好似美國社會既傳統右翼咁（eg 參軍，相信家庭價值......），而個女主角就好明顯係嬉皮士黎，係左翼

佢地既命運不妨連埋成個美國左右翼政治發展黎睇

呢種欣賞方法又會睇到另一層意義

有邊套美劇唔係拖
Dark第一季已經有暗示只不過冇人get唔到

十年 地厚天高

可能係我表達差
佢唔係爛 但亦都未到大家捧到咁神
始終前面鋪排好冗長 缺少觀賞性
我電視睇如果唔係一早知(網上)講前面好有意思
唔會想睇到最後
好多人本身以為係魔幻片 但原來比較藝術性質
如果以藝術角度文藝片尼講的確係神作
但綜合尼睇觀賞性係佳作

Todd Phillips 都係返去拍hangover 算啦

自己睇唔明又話套戲悶

戲院睇笑死bo

唔鐘意睇係冇問題

但係個排出緊marvel 戲硬係有班人出黎係咁出Post話自己唔鐘意睇.. 又話劇情點柒 又話呢樣唔得個樣唔得

人地marvel撚係自己post討論 又唔係係你個post討論

呢啲人先比人屌懶清高

正如你會唔會入動漫台屌睇動漫毒？

入波台屌睇波On9 ？

又用埋d大陸狗term

係 前面悶到仆街
到後面攞嘢炸爆boss好撚爽 腎上腺素急升

me before you

插敘式劇情嘅通病

跑贏比賽係佢目標咩，定係你以爲係佢目標。救人呢種係種叫自然反應，唔通我肚餓，所以去買野食，食飽咗就叫有目標同完成目標咩。至於為幫朋友完成心願就駁你唔到。而同條女一齊，響我眼中，同丁蟹追藍潔英無咩分別。

人生冇劇本，同人生冇目標係兩回事。你所講嘅人生無劇本，似係「今日唔知聽日事」，「世事咩都有可能發生」，咁嘅話，倒不如寫理阿甘突然間心臟病患死，之後字幕寫人生冇劇本。

無錯，勵志係解激勵心志，但呢套劇主角嘅行動係唔會激勵到心志啊麻。話激勵到d咩人人唔同，又係種絕對相對主義，咁不如我話呢套係驚栗片，你又唔可以駁我喎，因為我感覺到d咩係我嘅事

007，正一垃撚圾尻開槍當武術，悶系到仆街

agger

忘形水

一路睇一路覺得個女主角好撚自私
現代人啲價值觀竟然會認同呢套戲
真係睇完懷疑人生，眾人皆醉

500 days of summer

教育電視

記得當年係年初一同朋友睇
悶得嚟仲想講
呢套鬼係musical呀

Pulp fiction
唔覺有咩好睇

我都覺，唔係特別好，除左夠奇幻外唔知做咩，但就全球大熱

覺得悶/睇唔明就等於爛
笑撚死

我覺得如果劇本改一改 係兩個男主一早識
雖然結婚生仔但其實一直都心裡有人
到老都深櫃未敢出櫃 對於嗰種無奈同無力感會有說服力啲
而家無啦啦公園識咗另一半 跟住又講到心裡好壓抑
感覺似咸濕廢老鳩痕咁

Me before you

我覺得幾好，不過套戲只係用左隻怪物去包裝所有禁忌既愛情(事實上套戲都係講異獸戀，係外國真係有d變態佬對異形打J )

其實個故事换左隻怪物做冷戰期間既敵國士兵，9成劇情都講得通

冇錯，韓國個社會真係咁扭曲
同埋近年奧斯卡攞獎嗰啲親情/ 左膠片，
全部一啲張力都冇，寄生族攞獎明顯個意義在於叫啲導演唔該拍戲勿忘初心…
劇情，拍攝技巧，人物描寫+變化等等，缺一不可

同意！嗰幕佢真係做得幾勉強，睇落好突兀
同埋葉嵐本身有利用别人嘅傾向，竟然咁容易同男主角一齊仲要放棄哂所有嘢，呢點我點睇都唔通

冇睇就唔講「marvel d英雄片」

普通人接觸marvel片9成9係endgame
avengers呢啲大雜燴劇情肯定冇咩深度 集中特效多 比唔同角色露下面就算
然後呢班跟風狗就會直接下定論話唔好睇

但如果你全部睇曬 就會留意到每個角色服裝技能因某件事而變化 角色與角色間對話嘅態度又會有變化 等等好多細位

呢啲細位先係avengers嘅重點無其他影視作品達到呢個境界（因為時間嘅限制 其他戲如果有 例如 一套戲兩粒鐘 主角由A變咗B 就會令觀眾好突然）
但mcu係由百幾粒鐘嘅電影組成 所以對於一路追mcu嘅人嚟講 Tony由花花公子變救世主呢個過程就好自然 （對跟風狗嚟講當然唔知做乜春）

而普通人只會聚焦特技靚唔靚 劇情有冇深度 而忽略咗mcu最吸引人之處

Endgame係咪神片？對於大部分人嚟講都唔係
所以唔好期望咁多
想同friend有偈傾？就同我全部睇晒佢

john wick
joker
room (唔明點解唔扑窗走，搞咁多大龍鳳)
返校
鼓動真我

低俗喜劇

駁唔到

仲有你講「世上無難事 只怕有心人」

阿甘所做嘅大部分事，根本就無下定決心咁做，佢做事係似一個固執嘅小朋友咁， 你講嘅「賺到錢買隻股10幾年唔放」。股票對大部分人黎講，點解係難事呢？係因為d人有賺錢嘅欲望，想低買高賣，賺到最盡；低對阿甘黎講，佢根本無金錢概念，咁對佢黎講，hold住隻股票十幾年唔放又點會係難事呢？

你根本就無代入角色黎睇，只從主角攞到嘅嘢，再用自己嘅價值觀判斷主角。

所有avengers

幾時有人吹奏呢套垃圾?

呢個我覺得正wor

太千篇一律
睇書可能ok
講主角旅途中遇到唔同人攔路既情節
西遊記套路
但悶過西遊記好多
同西遊記無得比

同意
不過呢個好似無比人捧到上天

部份認同 頭兩個故事好悶 表達手法太表面 政治片黎講逆權系列正好多

Gone girl

睇左最後果句笑左

第4季惡鬥炸雞佬比你講到悶

我覺得斷背山就拍到果種無力感

疆屍
未到好爛
但少爛

juno果套

咁不如

Vertigo
2001:A Space odyssey
8½

你幾多歲？
應該未經歷過1999年個世界, 可能唔知道 Brad Pitt 當年係幾咁 iconic

新海誠電影係睇畫面

紙房子

飛越瘋人院，發條橙

我明套戲，只係覺得佢悶
有咩衝突?

佢內容有少少講儒家人禽之辨 同質疑宗教太著重道德而忽略左人本身都係生物 都有原始獸性 係絕境想生存有獸性唔係d羞恥既事 初初睇我都覺得好悶 但去到尾諗返成個故事又幾好睇

我覺得5條片講既野都好膚淺
香港最好既政治片我覺得係樹大招風

Money Heist 垃圾到無倫
不過應該無咩人會話佢係神作

某程度上係好事嚟
你可能比較幸福

因為好多細節只有美國人明

我都鐘意睇Brad pitt 套Curious Case of Benjamin Button
不過劇本爛係另一回事, 可能我真係唔識欣賞la
但我都係會繼續睇返D舊戲
近呢10年真係冇咩戲係好好睇, 除左dark knight

真相係隻老虎係佢獸性既自己 成個故事係講佢點係大海經驗自己內心既爭扎去求生

Fight club

係咪真係知道哂所有古惑野先

真心唔值9.5分，劇情基本就係不斷loop jessi奶鑊之後white補鑊。後面就變反面和好再反面。節奏拖得太慢，成日就係寫jessi點廢點頹，真係好煩。

反而我覺得如果拍埋出黎會拉低套戲既水平
暴唔暴動跟本唔係套戲要講既重點
個尾收得啱啱好俾人有思考空間
全套戲啲人物關係複雜得黎又幾有意思

無聲絕境 劇情有bug 垃圾到震

Yes
無病呻吟
處男先會鍾意

輕鐵痴線佬劉馬車個樣印落男主角 個觀感就唔同晒

因為斷背山兩個男主一早就相識相知相愛 分開都未忘記對方
就係個社會令同性戀人都相愛而不能愛 呢個先有說服力
叔叔事前又冇描繪成吓男主嘅壓抑心理
無啦啦識條友就啪 完全冇認識過對方
識咗冇耐感情都唔會深得去邊啦 點有無力感

個高潮打鬥位勁垃圾，男主幾分鐘就殺晒女主角全家。仲要最後無死。

Dark

I fucked Ted

Benjamin Button已經算係後期作啦
Brad Pitt 嘅顛峰期應該係1995-2005

國產007應該先係最好既政治片 寫實得黎又搞笑 個個香港人都睇得明

太側重描寫兩個阿叔之間既sexual attraction
搞到似炮友多過真愛

Dior啊，你又有咩意見啊？聽到呢度我以為自己做緊中文聆聽

半支煙

一pat 屎咁曾志偉個角色塑造根本 on99
但吹到有情懷
有病就去睇醫生啦

屌你笑撚到咳

被偷走的那五年
睇到想講粗口，死極死唔去。

ys!!!!!! 炮友多過真愛!!!!
冇錯就係呢個感覺
我睇完感受唔到男主嘅深櫃壓抑
覺得佢哋似唔出櫃照結婚都冇所謂啦咁樣

John Wick我都覺得好一般，劇情節奏好悶，打鬥戲唔夠緊湊，成場戲就睇住佢開無雙咁殺

其實同期其他電比唔差嘅 不過唔覺佢值得捧到上天姐

由頭到屋都覺得佢哋只係sp

係 冇咩劇情 一味喪開槍

最後竟然係用愛去解釋一切
果下係有啲失望

竟然話dark唔好睇，你一定睇唔明啦

呢套戲D fans一見人批評套劇就話人睇唔明

連登仔質素係咁架喇

佢最撚笑就係第二次，無啦啦帶咗個後生仔去個小組，讚咗個後生仔幾正之後個後生仔就冇再岀現過，完全唔知條友有乜用。最後Dior上立法會又係唔知jm9，搞到好似鏗鏘集咁，畫公仔畫到條腸跌埋出嚟對我嚟講成套嘢都好眼高手低，唯一可以讚就係啲演員嘅演技真係好好

我定位左佢做笑片，但你講得啱

講到尾咪又係要按連登價值觀講
你講咩月黑風高2001太空漫遊我保證有人屌
你講marvel我保證勁多人正評

佢係試做代理,關傳銷咩事?
同埋佢呢個故事係好多生意人面對過既事,唔明點解會比你講到一文不值

表姐有冇得鬥

不能同意更多
悶片世界第一好睇
戲院最好加返d床舖比觀眾享受高質悶片所帶黎嘅高級樂趣

Lady gaga果套

爆谷片無得咁講喔主打視覺效果姐

講真香港拍同志題材未夠火喉 硬係要加啲教育意味入去
即係故事入面實會帶出啲社會有咩同志不公嘅事阿乜乜物物咁
拍唔到好似台灣嗰套誰先愛上他的咁 真係著重情感方面多啲
睇完完全feel到男主對另一半幾咁深愛 加埋男友死咗醫院嗰幕都好有無力感
至於你話佢哋演技好我覺得好普通 講真男主老婆演得仲好過嗰兩個男主

多bugs？例如？想知
違反物理現象嗰啲唔好講啦呢啲就無乜意思
反而真心想知有咩bugs

咁期待一套爆谷片講大道理嗰啲人應該都弱弱地智

Exactly，佢所以我就話佢眼高手低，我寧願佢好focus一樣嘢，佢而家又講下兩家人啲仔女，又講下其他老人，兩頭唔到岸。廿幾年前都已經有春光乍洩，點解呢套反而仲cliché誰先愛上他的就真係好睇！

最好全部都英雄片爆谷片
全部爆炸子彈飛飛飛
由頭打到尾夠哂刺激

王家衛所有戲

十分同意
個個話睇到喊哂我心諗

功夫... 真係唔好笑

如果有睇對最後，套戲一啲都唔難明，就算當佢係商業片，都有畫面有情節，唔諗套戲想講咩都好好睇

你的名字 睇到訓著

無間道，唔係爛但絕對過譽
寒戰

紙房屋

我真係覺得好睇
但岩年紀大既男女睇
後生應該唔太理解果種 矛盾

我咪講左見解唔同好正常

你覺得啊甘驚栗冇問題呀
肚餓 想落街買野食 點解唔當完成目標

但唔好小學雞為拗而拗

你想點詮釋d字詞 你既事
我接唔接受我既事
但可以唔以持平少少，你講野夾硬到

最誇張就本能反應

屌你戰場救咁多人都本能反應

佢真係有病

X2

我呢
睇戲一撚定睇d又悶又拖又亂嘅戲
最好全埸觀眾得我一個睇得明
到時可以上連登同你班連登仔講你地班垃圾睇唔明，但我睇得明，我最威威

呢種優越感你係唔會明架啦

不赦島絕對唔係開放結局，你上網搵返啲影評就知

我覺得鐘意偵探題材先會唔鐘意
手法動機人物都麻麻
睇到一半已經估到兇手
唔係話難睇 但係就好平庸

套嘢俾需要照顧細路妹嘅人睇感受會大啲

你有冇淚腺架？

咁各花各眼
兇手好易估 但行兇手法難估 當中一步步講返我又覺得幾過癮

屌 你前後矛盾到呢
你一開波咪用自己價值觀判斷主角
冇決心 對錢冇概念
你講野俾少少邏輯好wor

好撚中二

Spiderman homecoming年份bugs都幾出名下，civil war個奸角又搞呢搞路唔知為乜

呢個世界既戲一係神作一係爛片
絕對冇中間
呢位巴打真係看透世事

我都覺得好睇
特別個結尾埋得好靚

呢個post真係大開眼界
佢堆神戲變爛片
唔識睇戲都算，連個爛字都唔識解
睇頭一版reply都睇到燥

只可以話係受眾唔同喇~
不過係幾mindfuck
同埋同意唔係神作

我字都冇打出黎，咁你都知我覺得冇中間片
你仲利害，讀心神探
我看透咗嘅世事都比你讀撚晒出黎

第一集好差 之後兩集好睇

屌你老味柒到咁都唔潛咁撚厚面皮
見你覆幾個留言就柒幾鑊
好耐冇見過咁撚低質嘅傻鳩

同一人一間餐廳比人捧到上天
但你覺得唔好食啲標題一樣
各花入各眼
結果全宇宙既戲都比你地數均

個阿哥咁細個又點識咁諗，套戲另咁多人囗喊，話唔敢睇第二次，我覺得係因為另人諗返細過做過後悔嘅事，而且冇得補救

緊係唔係開放式結局喇
係開放式過程呀嘛
啫係好似個島咁
可以係主角心理，又可以係佢食嘅嘢(唔穿穚)

所以上面講得啱，咩性格咩領悟。
不過又唔會影響個享受。

小弟理解能力唔好
悶片唔係等於爛片咩

就係因為俾人當咗做商業片先會有咁多負皮
(其實唔多，不過pi deserves better)

溫室小花已經係貶義啦

尋日第一次睇
真係好一般。衰過那些年

講真係神作
睇完成晚無訓，思考人生

一個標準既吹水大叔

起碼個臨界視角係同真一樣

悶片係唔係等於爛片，咁就要你自己思考吓啦

而我呢，睇戲一撚定睇d又悶又拖又亂嘅戲黎睇，呢D片一定唔爛，好撚好睇

連登神戲 Joker

睇完覺得套戲同dc個 joker完全冇關，直頭叫孤星淚都冇問題

而且完全係為角逐奧斯卡男主角而整嘅片，劇情垃圾

睇完覺得講緊搵到錢就係幸福

cw嗰個唔係話因為死於超級英雄執勤嗰陣嘅打鬥所以要報仇咩定我記錯

世界嘅熱朝係連登即變爛片

黃金花
真自閉症唔係電影嘅男主咁

高登連登不嬲反主流文化

我覺得演得幾似wor

進擊的巨人 鬼滅 One Piece

利伸咗先，睇戲領悟力好差成日睇唔明，頂咗有人屌
Lalaland: 剩係畫面靚，劇情老套，明明係musical但歌舞又悶，睇high school musical好過
Life of Pi
千與千尋
重慶森林
頭文字D

全世界得連登仔讚呢d片
影評人食屎啦
唔明就去驗腦啦仲聲大大
睇唔明就叫悶

不如你講下點爛法
唔好=爛？

進擊的巨人

人地講爛片
無feel唔係爛片喎

全世界影評人得一個
影評人話睇，我就一家覺得好睇

睇唔明可以覺得悶，睇得明都可以覺得悶
咁撚天真，細細聲同你講，你連腦都唔駛驗啦……

其實爛既相反係好
悶既相反係有趣
你講悶唔悶同爛唔爛係冇關係
你連個定義都錯鳩哂就收皮啦

爛到出汁

眼高手低

la la land

仲記得果時第一同第二part係隔咗一段時間先出，比你感受下果種等待

"你講悶唔悶同爛唔爛係冇關係"
你幻想出黎架?
我係咪睇緊幻愛

對唔住大佬，我錯，我絕對唔會蝦思覺失調嘅精神病患者，你真係腦都唔駛驗

我收皮先

Cls post
見到有Forrest Gump已經冇睇落去

依套係基督片⋯

留明

美麗有罪
鬼眼

發覺呢個Post變咗引傻仔

Manchester by the sea
真係睇完冇乜感覺

係 但其他戲劇透無咁多人叫你死全家

係shutter island

我呢種係客觀判決，係從主角嘅行為，表現，推斷佢嘅價值觀。你個種係你自己覺得某件事好難，就無視主角覺得件事係唔係覺得難，就話佢做咁咗件佢覺得唔難，但你覺得難嘅，係「世上無難事，只怕有心人」。
至於我點推論主角都金錢無嘅念，而呢個推論係合埋呢，老實講，我唔記得，但我會睇返套戲，再同你講。

我（包括上面其他爸打）用「目標」呢個詞，明顯係簡化寫法，係講緊人生目標，所以肚餓去醫肚呢種唔係我地所講呢目標。

至於你話主角救咁多人，咁都叫自然反應呢點。
睇返段片，佢係因為想救佢個friend，但咁啱同幾次都唔中。片中2:35-2:38，主角講：「I couldn’t just let him just lay along alone and let him way he was,so grap him up 」（英文唔係咁好，所以可能有d字聽錯，但絕對唔影響原意）咁係反映對佢黎講，見到人有事就要救，咁對佢黎講係自然反應。

而響呢段片一開頭，只係因為有個軍人比咗越南戰嘅木posters 主角睇，主角就去參軍，反映對佢黎講，佢一係唔知打仗會死，一係就唔知咩叫死。咁更加引證，對主角黎講，響戰場救咁多人只係自反應。

我呢種就叫客觀推斷，而你睇到主角戰場救人，hold股票十年，就話主角「世上無難事 只怕有心人」就係你主觀願望。明未？

烏蠅嗰集唔係好明 拍咗成集烏蠅就完咗？？

Split

唔係話呢套唔係基督片，而係我想話主流d人直係當呢套係勵志片，除非我遇到嘅人，大部分都係小眾姐。

你好慘

笑撚死人Shutter Island都開放式結局
最尾Leonardo 同Mark Ruffalo 講果句
To live as a monster or die as a good man 都知佢暫時正常番但唔想再發作所以情願去左手術變做行屍走肉嘅人啦

得歌喺賣點
劇情垃圾到睇完預告已經可以唔洗睇

故事的確係唔突出
因為呢套主打寫實/影音體驗
我自己覺得呢套好帶出到terror of war

命運自有主宰，所以要正面面對
咁樣算唔算勵志就因人而異啦

shawshank 神枱級都垃圾

大把人踩佢無深度架啦

依套算唔神片都值得商榷

上年有睇新聞live 再睇呢套戲就會覺得普通
香港人係第2個level

dark

Thanks又封一隻

Manchester by the sea

好耐之前睇過 我都唔太鍾意套戲 因為套戲個名改到叫"追求幸褔"
貫穿成套戲只係追求金錢 地位擺脫貧窮咁
比人感覺套戲有種市儈同幸褔流於表面感覺 你可以睇到套戲sell幸褔既最大關鍵就係主角最後做左百萬富翁 而且主角中間有d刷鞋唔誠實都有d令人唔認同,信服個過程
要講幸褔真係大把戲感受意境深過呢套

我認同套戲想講「命運自有主宰，所以要正面面對」，但套戲係無做到呢點，至少主角唔係咁唸。主角只係follow有咁唸法嘅老母。如果主角老母唔係咁唸，而係對主角講：「阿仔，你唔係咁聰明，我怕你比人呃，所以你要做個安分守己嘅人啊」，根據主角嘅性格（佢性格可以從套戲作合理推論，例如條女叫佢跑就跑，軍佬叫佢打仗就去），主角就唔係「命運自有主宰，所以要正面面對」嘅人。咁套戲用做唔係咁唸嘅主角，出帶出咁嘅想法，係無說服力。

yes!!!

現實仲荒謬過電影

屌我真係好撚認同
真係覺得鏡頭一轉就突然變左鏗鏘集咁

你既問題

數碼暴龍LAST EVOLUTION
未至於爛 但冇講到咁好睇

生命樹。唔知係唔係百老匯電影中心啲櫈唔舒服，我真係睇到頭痛。

見你咁大篇都回應你

你都用佢講既野分析

咁點解唔用佢行為去析
其他人好偉大好艱難先做到既事
但係對佢黎講好平常普通既事
所以件事就唔勵志？

其實你引用咁多野都冇用
本質係你唔肯接受呢套戲勵志
但你拎出黎講既論點說服力好弱

所以你一句一句咁駁我冇咩用
因為你全部講完自己觀點客觀
就直接講我既觀點係主觀
但你既分析都唔係大眾分析
咁就要俾你個分析思路同過程出黎
唔係既話我只會覺得你係萌塞

而且你解釋下咩叫你觀察到既就係客觀推斷
我觀察到既就係主觀

我同你都係根據套戲去分析
係同等資料下得出既結論唔同 就等於我主觀你客觀

你攞神級既taxi driver點比
人地都擺到明向taxi driver致敬

你肯定係頭半個鐘就走撚左果啲人黎

好平淡 無咩記憶點

Lalaland

我連主角講嘅野，主角做嘅事都比埋條原片你，再打咁大斷野，當中不斷用三段論法，你咁都可以話我無分析過程？你話你根據套戲分析，但片又唔比，又無推論，只係話主角做過d咩，再加句「所以...」咁就係分析？

「咁點解唔用佢行為去析
其他人好偉大好艱難先做到既事
但係對佢黎講好平常普通既事
所以件事就唔勵志？」

係，所以係唔勵志。相信你唔會話鳥飛，魚游，猴爬樹係勵志，因為對呢d對佢地係自然嘅事。正如主角，主角係個唔識死嘅人（從第二條片，佢比個軍佬叫去打仗就打）（我呢到明明就用咗主角嘅行為分析，你就話我點解唔用佢行為去析，你想點），所以對佢黎講，響戰場救人唔係難。重新講多次，某人做某件佢覺得唔難，但其他人覺得嘅事，係唔勵志。唔好同我講咩大部分覺得咁係勵志，如果佢地咁覺得，咁係有認知障礙，係同班藍絲覺得「鬼佬亡我之心不死」嘅被害妄想一樣。

80後，睇完冇喊
咁又點撚樣呢請問？

marvel所有

One day

以前高登三寶我覺得得月黑高飛叫神作
其他兩隻只係普通

得啲歌好聽
係一條兩個幾鐘嘅mv
但唔係一套好嘅電影

講得好中
我就係覺得佢寫勁多條線出黎
寫勁多角色出黎
但又散修修 唔收返啲線
啲角色又無發揮 又片面
好似想講好多野 又唔知點回收返咁
勁似學生第一次寫劇本嘅作品
都唔明點解有人會負評我

DC fans先要屌，用joker個名拍套不知所謂既精神病人出黎

The Pursuit of happyness從來都係攞獎片wannabe但永遠去唔到任何高度

飛越瘋人院唔神咩

哲學電影嚟
智力門檻120 啦

inter Stella

依套真係失望
雖然係幾好睇 但batman入面既joker
係又醒又夠癲
但依套只係講佢只係一個精神有問題既毒撚

Iron Man 1同08 Hulk好睇 俾Disney收購之後除左隊長2其他

淨係第一個shot 以經唔想訓著

exactly!我睇完之後同個fd講嘅第一句就係成套戲好學生feel我真係唔明點解要講晒兩個男主角成家，嗰度加埋成十幾個人。太保老婆點解觀眾會覺得個角色做得好完全係個演員嘅功勞，根本個劇本就冇乜發揮嘅位。應該挖深啲嘅位唔講你走嚟冇啦啦同我講同志安老院？同志安老院如果要詳細拍可以拍到好多嘢，拍佢哋點樣被歧視，畀政府部門拋嚟拋去etc. 但最後其實只係幾句對白交待…咁不如你唔好講啦，安安分分拍嗰兩個男主角咪算囉，拍幾分鐘小組討論有乜謂，呢啲嘢交返畀鏗鏘集做啦。然後袁富華嗰度又係，佢個仔係基督徒呢個設定又係廢廢哋，個張力細到不得了。仲有太保個女婿，點解要係新移民設定呢？又係完全冇作用愈諗就愈覺得套嘢廢，嗰時睇完入去個討論post我以為自己去咗平衡時空。

仲有兩寶唔係發條橙同fight club

Same

我認同主角唔係主動嘅人
但依點就係套戲帶出嘅第二個思想「守護天使」(片頭同片尾條羽毛)
例如主角老母同主角互為對方嘅守護天使，支持著對方
所以即使主角弱智唔識諗，都總有人點條明路畀佢
而做人亦應該正面面對眼前嘅機會，就自會成功

我同個朋友一出黎又係咁講
你上面講果啲位
好多時佢應留白嘅唔留白（上立法會 討論老人院）
應該唔留白嘅 就留白（家庭條線同點解無人再同佢個朋友睇醫生條線etc)
仲有佢好短時間內 依偎個shot 用左同一首普通話歌
即刻出戲

真係好overrated

其實我睇唔明中間咁長影個nephew係到屌女對個故事有咩幫助 有啲悶

睇書仲正 簡直神作

如果新海誠剩係得套你的名字嘅話，的確係差過佢；
但以新海誠過往所有動畫電影嚟講其實好大突破。

利申，覺得好睇，
其實個寓言好好，為自己認為岩嘅事去反抗世界，上畫果時仲要上年八月

屍殺列車，垃撚圾

雖然見好多人唔同意
但我想講唔知係咪個節奏太慢
睇左頭2集覺得好悶之後冇再睇

我覺得係黑社會
我睇香港搭政治嘅電影係三類
懷緬過去嘅係樹大招風
描述現況有黑社會 國產007
展示未來有十年同表姐

我覺得好好睇由初相識，到互相了解大家，不惜一切會搵另一半，雖然劇情有bug，但其實人物刻劃幾好呀

呢點brunette同redmond有討論過 兩對情侶係畫面同情節都mirror緊對方從而製造出parallelism去代替大眾電影嘅linearity同普通前因後果嘅邏輯理解

+1 頭四十分鐘真係好難捱
我全場都無乜人笑 唔明點點個個話全場笑到仆街

我覺得好過你的名字

我們異

係個時間對摺睇到一雲，其實睇完講解去睇會好好多，而且又冇劇透問題

Lord of the ring

無睇小說，睇到想瞓。

套戲根本為咗俾演員show演技拎oscar 而拍

係戲院睇到訓著

+1
根本只係一個痴線佬的故事

Star war IV. Or the star war.

我好鐘意，不過還記得重映左面有個肥仔，大大聲zzz，差D想拍佢。

爛不爛，一橫一直。我直肥仔橫，睇人！

講真 我同你稔法一模一樣
條友窮到含撚 又要學人生仔
真係咁撚醒就唔會搞到自己咁折墮啦

韓國套 殺人回憶 捧到想神枱 悶撚到最後仲要爛尾

兩套戲本身都唔係開放式結局.

第二張圖 近排睇返先發覺

樓上第一二張圖有咩含義？

你有冇睇過套戲 唔想劇透你

睇過但冇咩印象

格雷

no country for old men
自問有深層含義既電影睇唔少
但呢套真係覺得好悶

Avatar 阿凡達

個結局垃圾
劇情推進太快
基本上前面講咗一大輪
跟住無啦啦直接到戲肉搞鳩佢
去到高潮位就話完咗

呢兩幕Brad Pitt出現在應該0.幾秒 兩位角色仲未正式見面

99 最好笑係holt之後個幾季先真正表露佢真性情 好過癮

喪屍樂園

捧佢原因係3D

You do not talk about fight club

我而家睇緊
第三次
個變態佬做得太好

Snatch

痴撚線，人哋睇完一部電影同你/你老豆個感受唔同就標鳩籤人溫室小花仲要咁多正皮

天氣之子主要係條橋太唔make sense 要退而求其次當係神話故事咁看待 搞到抽離咗

而呢套會過譽嘅原因亦好明顯只係因為你的名字做得太好 係外在因素多過套戲本身

即係畫出嚟就唔可以叫電影 又同連登大導演學到嘢

the shape of water

諗起呢個
人地話明中意厚啲 最尾都係剪到薄一薄

冇feel too

god father
2001 a space odyssey
東邪西毒

發條橙唔神 反而月黑高飛神

佢係最後悶咋喎
頭中段邊悶

太空迷，宇宙迷表示呢套無得彈

Pi已經屬於超級畫出腸既電影黎
睇唔明一係無認真坐定定睇
一係iq唔過80

然後成班死忠就話有血有肉寫到

咩bug?

Ka mate! Ka mate!

因為睇得明既唔會覺得唔好睇

真係唔使理啲無由頭追到尾，話無感覺唔好睇既人，我估佢哋睇電視劇都係直接睇大結局然後踩爛尾

真，特別飛船細細粒同埋女主角最後得番自己一個 都好sad，幾好演技

真，最估唔到依套有份

依套唔會係勵志片啦，至少原意唔係
巴打撐你,上連登勿認真 唔洗同人講咁多，唔洗塞錢入人袋

饑餓鬥室 全套戲都係咀嚼聲
深海異獸 全套戲都係呼吸聲 畫面係水底又矇又黑

我覺得幾ok,唔洗多講野，行為話你知咩事
不過有d位係有d悶，但都算一套好戲

呢套真係只能示範一次

睇動畫講make sense咖咩？r曬頭

淨係3D 睇畫面都夠啦
話唔好睇既巴打00後，一係當時冇入戲院睇

其實唔洗咁多解讀

發覺大部分人話伏都係因為自己唔啱個type 戲所以覺得悶。同埋有啲經典作品你而家睇返覺得悶，正正就係因為當時啲作品嘅出現影響咗之後嘅電影，係觀眾進步左姐。好似Taxi Driver咁，劇情悶到呢，但當時咁拍法又真係經典wo

第一集好睇 之後垃圾

水行俠啲垃圾劇情冇人講？

同意 7同9都係老土食老本
8先係新SW應該有嘅樣 只係有啲位ON9左啲
eg肥婆愛情線

我理解你的名字為咗吸引大眾，d劇情角色都太俗套，我睇開誠哥唔會想再睇
不過入去都係睇畫姐，畫有100分已經ok
其他合格就得，日本片一向都係賣個d 熱血

喜馬拉阿星

我覺得你個例子有問題
你唔比人地表達親情比金錢更重要？
其實好多人達到理想之後先知咩叫空虛

半澤直樹

阿甘唔係無目標喎
只係佢嘅追求同你唔同姐
佢眼中女主係大於其他事物

比悲傷更悲傷

一切歌舞片電影！做戲就做戲啦！做做下又唱歌跳舞，黑白片年代反而我睇番會接受，今時今日我淨係覺得好造作

開過四五次黎睇，無一次係睇超過一半

認同！垃撚圾戲

真，係唔公平，但係有d戲一d都唔out

依d係果時 同同學 一齊入戲院睇先正

就係入左場先屌
將joker由混亂既化身變成一個普通悲劇

嘩唔夠講就開始推人去藍 惡到呢

你話主角對金錢冇認知 對死概念
咁佢點解救咁多人
叫你再俾多d分析去支持你講既論點
你就黎料話俾左

你仲要定性埋
一個人覺得唔難 其他人覺難既係唔勵志
覺得勵志就認知障礙 同藍絲一樣有被害妄想

咪講左囉 你要人buy你 信你就要拎有力論點
你拎a=b b=c a=c 做論點
同玩膠講其實唔難有咩分別
件事覺得難唔難係主觀
實際上難唔難就係客觀
你一路拎主觀當客觀分析仲要覺好有道理係
係我有問題咁

應該係笑片+溫情片。
講嘅其實係父親對女兒嘅愛

覆埋 佢俾人叫去參軍
參軍係有死亡風險 但唔等於一定死
你又直接拎叫參軍 就去 等於唔識死
主角個陣迷茫緊出路 有人推薦條路俾主角就覺ok就去

下你好多理所當然既認知
係其他人眼中睇法唔一樣

我keep覆你唔係想同你拗

係你prove既野唔合邏輯，
我想你拎有邏輯既野支持下自已
都想睇下其他思路去分析套戲
點知你咁萌塞

黑豹 悶撚到

秒速5厘米係你要經歷過好幾段有遺憾既戀愛先會有feel
細個睇唔知佢up mud
大左睇到好撚sad...

個變態佬演技太好 睇到我勁心寒

咩事?

那些年，好普通既一套學生愛情片

Sao re0垃撚圾

Gravity
好憎個女主角好記得13年拎左奧斯卡最佳電影
之後14年interstellar 反而得啲豬肉獎

佢應該睇tvb劇咁睇戲 中間篤電話
我記得套野有講過唔同地方老既速度唔同
唔明原理就當setting食左佢都ok丫

不過套野我覺得劇情係弱既
不過就擺左120分努力落science度
一班太空geek想render黑洞就整個故事出黎搵人科水
同想扑天宮真奈美 就作個賣雞蛋仔proposal出黎拎創業基金一樣

與其打埋啲無意思嘅野
不如說服我套戲有咩好

不過啲人又講到史上最好睇，好有深度

但都不外如是

類近有好多電影好睇過佢，the Lawrence of Arabia,八十年前現家睇返仲創新過佢(劇情)

另外主角表演亦一般，比robert de niro 同heather 彼得奧圖差幾百班

Before sunset
Fight club
Into the spider verse

明白
對於佢嘅演技我係完全冇投訴嘅
但好可惜嘅係我睇到最後都唔知呢套戲想帶出嘅意思係咩

好老實IMDB 8.8黎講，你話唔失望就呃你

功夫
由頭到尾都笑唔出

Shape of Water
The Square

睇完睇女權隊長勁後悔，所以睇完end game之後當完，唔會再睇

歡迎來到與眾不同圍爐區

Justice League

天氣之子，自從你的名字出名之後，佢就好似中毒咁，係要出d世界觀誇張既片。劇本bug到不行了

查實最好睇既係言葉之庭，雖然好短，雖然故事只係一個簡單既師生戀，但人物內心刻畫精緻，真係好用心去講故事，觸動人心，產生到共鳴感

依家只係賣弄畫風，賣弄劇本

真
預左比人屌 但真係好悶好中二

好撚多人出衝嚟展現自己嘅無知
係咪以為講啲好好評價嘅戲人地就會以為你地好有品味
套套都話係爛片 interstellar , Momento 阿甘正傳都講得出 唔好以為自己睇唔明就係爛片先得架
連登仔總結：呢個世界所有戲都係爛片！！套套神作都悶到hihi！
連登仔果然係人類文明嘅尖端

因為連登仔先係電影大師 總之自己睇唔明或者自己覺得悶就係爛片

大00後兩個月話00後年紀細無經歷

舉腳贊成，覺得佢兩兄妹快啲死左去算搞咁多野。無血性？大陸大把真人日日都餓死，連登仔拍爛手掌

被偷走的那5年

所以你咪估撚錯曬囉

原來太深=爛片
多謝提供笑話一則

same，埋尾好突然，睇完就係「嗯？完左啦？」

無咩高潮起伏，佢用妹妹既死去做故事既最高潮，但力度唔夠，因為個個都知道個妹會死，而且個個都知道佢會慢慢自然死去

故事都好直述，順落既劇情，無咩技巧可言（佢d片好似套套都係咁）

月黑高飛

男主角表現一般(有啲僵硬)
鏡頭一般
劇情露骨(特別播音樂嗰幕，費根曼讀信)
冇外界講到咁感動，比東京物語差十班

唔係史上最好

不過費根曼表演極好，由佢做男主角，可能會更好

架車郊區無電
我唔明佢地點走

Creepy囉，但唔恐怖

被偷走的那五年，唔明勁多女喊晒

入場睇嗰陣覺得好睇嘅，之後買啲返去屋企睇，先發現原來佢真係一個兩個鐘嘅MV

所有Terrence Malick 電影
Tree of Life
Knight of cups

The shape of water

功夫

又唔算捧到上天，但係又唔算係爛。

呢套野睇完笑下咪算囉

點解好憎個女主角

殺手

有本書講依套電影既理論 同 來源

好似好多年前就有依個劇本，之係又揾史提芬史匹堡,但好似話果時拍緊咩唔得閒，但都比左好多意見條友咁

averagers

JK 入面啲細節位真係好難交代
第7集如果無睇書既人已經唔易明
集集拍2個鐘都搞唔掂

你老豆女人嚟？

其實最經典都係第一集
其他都冇咩印象

啱啊 breaking bad,better call saul,dark呢啲都有
想知佢地平時睇開咩marvel?

Dunkirk 真係爛喎
成個world war 2
軍隊竟然每次出動都係得一兩架飛機
而居然成堆人都唔覺得唔make sense 先神奇

完全唔撚寫實
同佢差唔多時期既鋼鋸嶺同狙擊309都出色好多囉

joker
屌你成套戲係到喊真係好煩
無可否認演技係好好

但明顯過度吹奏 睇一次就算

要講我可以講幾日

建議你自己上wikipedia睇吓解釋

Money heist

哈利波特，魔戒。

如果你真係了解過歷史，當時派出嘅戰機真係唔多

唔算爛，但完全唔知有咩咁 epic

5月26到6月4日只係出動咗2,739架次飛，所以一次得三架小隊好正常

天氣之子唔算俾人捧到上天啦

你老母男人黎

佢係黑狗

點解我都不知幾想做溫室小花

哈利波特前傳-怪獸與他們的產地

500days of summer
唔明有咩咁好睇

那些年啦
睇到o撚左，個男主角既行為

認同 其實好撚悶

秒速五厘米，悶到發瘟

The shining

人生睇過最好睇嘅戲喎

係呀 高比拜仁踢曼聯果時都好多助攻

就係膠到笑唔出想入戲但睇到好尷尬

路過阻一阻兩位 , 其實你地知唔知咩係主權客觀 , 兩條友討論觀點點樣可以係客觀評論？所有觀點都係主權架啦
客觀既只可以係factual 既野 e.g. statistics .
講咩容觀觀點真係得啖笑

又一個po證明藝術同大眾係有鴻溝，究竟點解會咁，例如阿甘正傳嗰啲，係影評人都話神，個人覺得好撚悶

intersteller嗰啲又係，無導演會話套戲差，最多係未上到神枱，但大眾又會覺得好悶

真，睇完都唔知邊到好睇根本吹奏果d都係想表示自己一早識新海誠作品

唔爭在啦
秒速五厘米
吹足十幾年，將個劇本放喺一個有電話嘅年代根本就係矯揉造作，為賦新詩強說愁
成班話喺故事睇到自己嘅都係死MK，屌

不過畫係真係靚